<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="it.xsl" type="text/xsl"?>
<doc><p class="p1"><b>Nàʔ-ú te dàʔ ve laý cə̀</b></p>
<p class="p1"><b>Yâmî gɨ̂ ve</b></p>
<p class="p1">Thûyì: âa, Khù-mɔ̂ nɔ̀ qhɔ̀ qay te le qôʔ-ma.</p>
<p class="p1">Kh: ca gɨ̂ la ve yò nè.</p>
<p class="p1">Ty: cô ca gɨ̂ a te ve â hêʔ lâ, nɔ̀, chi tê khɨ.</p>
<p class="p1">Ph: mâ hêʔ ɔ, chò ca gɨ̂ la ve.</p>
<p class="p1">Ty: pāɛ́ nɔ̀ ɛ̀ʔ.</p>
<p class="p1">H: ca gɨ̂ tô tí yò nɛ̀ɔ̄ nè, yàʔ-ni qhe ɔ̄, šín ni ɔ̄.</p>
<p class="p1">gɨ̂ chɛ̂ dê lɛ yɨ̀ʔ chɛ̂ qo mɛ̂ʔ-qú-lú ɛ̀ʔ te chɛ̂ lɛ̀ â hêʔ o.</p>
<p class="p1">gɨ̂ tô ve nɛ̀-ɔ̄.</p>
<p class="p1">Ph: cô pá ɔ̄ yâmîhá mâʔ e.</p>
<p class="p1">H: yâmîhá mâʔ e lâ o.</p>
<p class="p1">Kh: nɔ̀ hɨ â qay gâ o lɛ-ā.</p>
<p class="p1">Ty: qhɔ̀ kàʔ qôʔ-ma.</p>
<p class="p1">Ph: cô pá ɔ̄ nè.</p>
<p class="p1">Ty: cô pá ɔ̄ mê-cwèʔ ɔ̄ yò-ɛ̀ʔ nè, nɔ̀ qôʔ kàʔ.</p>
<p class="p1">H: Vênpāmày pâ ɔ̄ nè, nô kàʔ nàn-qû-cɛ̀ lón hɔ́ ɔ̄ ɔ̀-ti ɛ́ te chɛ̂ ā ve nè â šī lɛ-à.</p>
<p class="p1">cô jɛ̀ nâʔ tɔ́ ɛ̀ te chɛ̂ à và.</p>
<p class="p1">Ty: ŋà qay yò mɛ̀.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: šɛ̂ʔ g̈â ɔ̂ g̈â cɔ̀ và.</p>
<p class="p1">H: šī dàʔ lɛ qay, šī dàʔ lɛ qay, nɔ̀-hɨ yâ nɛ̀.</p>
<p class="p1">nɔ̀-hɨ qhe thâ qay jɔ ve và, ŋà qhe.</p>
<p class="p1">Khánpā: ŋà kàʔ tê khə pɛ̀ʔ pî a mɛ̀.</p>
<p class="p1">(g̈ɨ̀ ve)</p>
<p class="p1">H: qhɔ̀ nî g̈â le qôʔ ve, yâmîhá cɔ̀ qôʔ ve.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: ɔ̂ g̈â ŋâ g̈â cɔ̀ ve yò.</p>
<p class="p1">H: ɔ̂ g̈â lɛ ŋâ g̈â</p>
<p class="p1">Pāɛ́:èe.</p>
<p class="p1">Ty: dàʔ ve qhà-nî g̈â cɔ̀ è.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: dàʔ ve dêdê yò.</p>
<p class="p1">Ty: šu àʔ kɛ́ khɛ̂n ve tê mà qôʔ-ma.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: tê g̈â cɔ̀, šu àʔ kɛ́ khɛ̂n ve.</p>
<p class="p1">Ty: ô ve yò nè-ɔ̄ qôʔ-ma ŋà ve ɔ̄.</p>
<p class="p1">: â hêʔ, â hêʔ, â hêʔ ŋà ve mɛ̀.</p>
<p class="p1">: thôo khɔ̂ …</p>
<p class="p1">: nɔ̀ ve ɔ̄</p>
<p class="p1">Pāɛ́: ŋà ve ɔ̄…nɔ̀-hɨ àʔ ɔ̀-hɔ́ ɔ̄ pèʔ lâ a.</p>
<p class="p1">Ty: ôo, qhe qo ŋà â qay, â qay.</p>
<p class="p1">H: ŋà pɛ̀ lâ a, ŋà pɛ̀ lâ a.</p>
<p class="p1">thì nɨ̀ ɔ̄ qhe a-phâ ve qôʔ-ma.</p>
<p class="p1">thì šɔ́ ô ve, thì šá chi hə̂ʔ.</p>
<p class="p1">Ty: thôo, qhe lɛ̀ â hêʔ, thì nɨ̀ ŋà ve qôʔ-ma nè.</p>
<p class="p1">T: ôo, qhe lɛ̀ â hêʔ o nè.</p>
<p class="p1">T: ôooo, yàʔ-tɔ khɔ̂ kàʔ â šī ò yâ ma nè.</p>
<p class="p1">: thì nɨ̀ ŋà ve yâ.</p>
<p class="p1">Ty: âa qhe tâ te dàʔ nè.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: thì nɨ̀ tê mà ŋà ve ɔ, nɔ̀ ve mâ hêʔ.</p>
<p class="p1">Ty: nɔ̀-hɨ tê pa ɔ̀-chɔ̂ te dàʔ ve ɔ̄.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: yâmîhá vɛ dàʔ ve lâ.</p>
<p class="p1">T: yâmîhá vɛ dàʔ ve cê.</p>
<p class="p1">Khánpā: âa, nɔ̀-hɨ mâ hə̂ʔ gâ qôʔ qo ŋà àʔ pɛ̀-ʔ lâ nè.</p>
<p class="p1">Ty: chi má-ɛ́ ve qôʔ pî qôʔ -ma.</p>
<p class="p1">thì nɨ̀ yɔ̂ ve qôʔ ve ɔ̄.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: yò, thì nɨ̀ ŋà ve yò mɛ̀.</p>
<p class="p1">Ty: yù lò, nɛ̀-á mâʔ g̈a ve tí qo lɛ̀.</p>
<p class="p1">H: ôo ɔ̄ chi thì nɨ̀ ɔ̄ chi hɨ́i tí nè.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: nɔ̀-hɨ lɛ̀ mâ phɛ̀ʔ o, mâ phɛ̀ʔ o nè.</p>
<p class="p1">tɔ̂ yɔ ve chi qhe te ve mâ phɛ̀ʔ dàʔ o.</p>
<p class="p1">T: vân dàʔ tù yò lâ.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: vân dàʔ e ve yò.</p>
<p class="p1">T: a-šu a-qɔ́-lɔ́ mɔ̀ á ve le, yâmîhá ô ve àʔ.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: ŋà a-qɔ́-lɔ́ mɔ̀ á ve yò.</p>
<p class="p1">Ty: ŋà lɔ̀ hàʔ qo ŋà àʔ pè̀ʔ lâ a qôʔ ve qôʔ-ma.</p>
<p class="p1">yɔ̂ mɔ̀ á lɛ ŋà àʔ na pèʔ lâ qôʔ-ma.</p>
<p class="p1">cô yàʔ-qɔ qá ɔ̄.</p>
<p class="p1">T: qhe qo a-šu a-qɔ́-lɔ́ mɔ̀ qo, dàʔ ve tê mà chi phâ hə̂ʔ.</p>
<p class="p1">chi ɔ̀-hɔ́-hɔ́ qhe ve q̀ʔ qha pə̀ pɛ̀ pî-ʔ.</p>
<p class="p1">(g̈ɨ̀ ve)</p>
<p class="p1">Pāɛ́: chi khánpā hə̂ʔ a qôʔ ve.</p>
<p class="p1">Ty: âa, chi qhe qo a-šu hə̂ʔ qo hə̂ʔ.</p>
<p class="p1">Pāɛ́ nɛ̀-á tê kà qɔ̀ʔ ca gɨ̂ e və̀.</p>
<p class="p1">chò kàʔ tê kà tí cɔ̀ ve mâ hêʔ lɛ.</p>
<p class="p1">à-mù qha-dɛ̀ʔ-dɛ̀ʔ qôʔ dàʔ tɛ̀ qo kàʔ, g̈a dɔ̂ʔ dàʔ tù yò, ɔ̀-chɔ̂ dêdê lɛ.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: Pálón Pámàʔ ô šɨ kàʔ cɔ̀ ve yò.</p>
<p class="p1">H: pɛ càʔ nɛ̀-ɔ̄ ô tí qo lɛ̀.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: pɛ à, pɛ à.</p>
<p class="p1">H: ɔ̄ɔ, nɔ̀ qha-dɛ̀ʔ-dɛ̀ʔ šī ve lɛ-ā.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: šī tɛ̀ ɔ và.</p>
<p class="p1">: ni-ma â dàʔ nɛ̀-ɔ̄.</p>
<p class="p1">Khánpā: ŋà nɛ́ šī šɔ̄.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: dàʔ dàʔ cɔ̀, mâ dàʔ kàʔ cɔ̀ ve yò qôʔ…</p>
<p class="p1">T: âa, ɔ̀-šɛ̄-ma kán te ve tân-hèʔ-tân-câʔ ni a qo šī nɛ̀ nè, ni-ma dàʔ â dàʔ ve lɛ̀.</p>
<p class="p1">H: qha-dɛ̀ʔ ca mɛ̀, yâ tê g̈ɨ̀ ò.</p>
<p class="p1">khá-pù-khá-lu mâ hêʔ lɛ.</p>
<p class="p1">yàʔni hə̂ʔ šɔ́-pɔ̄ bà mâ hêʔ mɛ̀.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: qá-lu yò.</p>
<p class="p1">H: yɛ̀-vêʔ-qa-vêʔ qôʔ ve šu chɔ-mɔ̂ khɔ̂ qo.</p>
<p class="p1">T: Te thày te gɨ̂ gâ kàʔ nɔ̀ àʔ cɔ̀ yò ɛ̀ʔ cô qhe ve ɔ̄.</p>
<p class="p1">H: phɨ̂ g̈û lû ve ɔ̀-qu-pɨ aâa… ɔ̀ phɨ́ ɔ̀ phɨ́ ɔ̀ hêʔ cɔ̀ pɨ́ âʔ, qha dɛ̀ʔ ni.</p>
<p class="p1">T: bà gâ qo bà hə̂ʔ gâ qo hə̂ʔ te phɛ̀ʔ ve yò ɛ̀ʔ chi qhe ve ɔ̄.</p>
<p class="p1">Pāɛ́: ni-ma mâ dàʔ qo khá-pù-khá-lu yò.</p>
<p class="p1">ni-ma dàʔ qo khá-pù-khá-lu mâ hêʔ.</p>
<p class="p1">H: <b>̥</b>, qhe qo lɛ̀, qhe qo nɔ̀-hɨ ɔ̀-lɔ chi ɔ̄ a-cí jɛ̂ ā šē.</p>
<p class="p1">ŋà ā-pū tê mà vâ mā lâ a mɛ̀.</p>
<p class="p1">na ā mɛ̀. è lâ.</p>
<p class="p2">: èe.</p>
</doc>