<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet href="it.xsl" type="text/xsl"?>
<doc><p class="p1"><b>hɔ̄ dàʔ qo ɔ̀-g̈â cɔ̀</b></p>
<p class="p1">tê-pɔ̂ʔ thâ chɔ te g̈â yâ-pā ŋâ g̈â cɔ̀ ve cê.</p>
<p class="p1">yɔ̂-hɨ tê ni le-le yàʔ dàʔ ve tí te ve cê.</p>
<p class="p1">te g̈â khɔ̂ tê g̈â mâ na.</p>
<p class="p1">qhe te lɛ ɔ̀-pa g̈a mɔ̀ lɛ yɔ̂-hɨ thâʔ qôʔ pî ve: "yâ tê-phā ò … nɔ̀-hɨ tê ni le-le yàʔ dàʔ ve… tê g̈â lɛ tê g̈â mâ cɔ̂ dàʔ ve… šɨ̂ʔ-tà ɔ́ və lâʔ, tê g̈â tê mà" ô qhe qôʔ pî ve cê.</p>
<p class="p2"><span class="s1">qhe te lɛ, ɔ̀-</span>pa qôʔ pî ve qhe, ɔ̀-yâ ɔ́ və lâ ve tê yân thâ, ɔ̀-pa gɛ gà la ve cê.</p>
<p class="p2">"nɔ̀-hɨ a-šu yɔ̂ ɔ́ tā ve á-du-tà ɔ́-thɛ a-ni" chi qhe qôʔ pî ve cê.</p>
<p class="p2">tê pɔ̂ʔ lɛ̀, a-šu yɔ̂ ɔ́ tā ve á-du-tà ô-ve ɔ́-thɛ ve tê yân thâ, kɛ̂ʔ kɛ̂ʔ tê pɔ̂ʔ tí thɛ ve cê.</p>
<p class="p2">qhe te lɛ tê pɔ̂ʔ qɔ̀ʔ ɔ́ pə ve cê.</p>
<p class="p2">ɔ̀-yâ-pā tê-phā thàʔ tê pɔ̂ʔ qɔ̀ʔ ɔ́ və lâ lɛ, ɔš-pa mêʔ g̈û-šɨ̄ tɛ pî ve cê.</p>
<p class="p2">tê pɔ̂ʔ ɔ̀-pa qha-dɛ̀ʔ chɨ̀ʔ šē lɛ, tê g̈â pə̀ tê g̈â ɔ́ cɨ ve cê.</p>
<p class="p2">tê g̈â pə̀ tê g̈â ɔ́ cɨ ve kàʔ, chi tê pɔ̂ʔ mâ thɛ cê.</p>
<p class="p2">qhe te lɛ, ɔ̀-pa qôʔ pî ve: "yâ-pā tê-phā ò, nɔ̀-hɨ tê g̈â cɛ tí chɛ qo, yàʔ šɛ thâ qhe qha šū, aɔ-du-tà ɔ́ ve qhe qha šū, nɔ-hɨ g̈a lù tù yò. g̈a šô tù yò" ô qhe qôʔ pî ve cê.</p>
<p class="p2">chi tê pôʔ qɔ̀ʔ ɔ́ ve qhe qha-šū qo, nɔ̀-hɨ tê gɛ phôʔ chɛ lɛ, ni-ma tê šī tí te qo, šhu nɔ̀-hɨ thàʔ te-yàʔ la thɔ̂, nɔ̀-hɨ mâ g̈a lù" tɛ̀ʔ ô qhe qôʔ pî ve cê.</p>
<p class="p2">qhe qo, ŋà-hɨ Khìʔyâ tê-phā thɔ̂ chi qhe yò.</p>
<p class="p2">ŋà-hɨ jɔ̂mɔ̂ Yēšûʔ Khìʔ thàʔ cû ve tê cə̀ qo, co-tèʔ-ha-tèʔ g̈a tù yò.</p>
<p class="p2">ŋà-hɨ jɔ̂mɔ̂ Yēšûʔ Khìʔ tah̀ʔ mâ cû ve tê cə̀ qo, vên-bâʔ bè ve ɔ̀-qhɔ lo g̈a pày qay tù yò.</p>
<p class="p2">qhe te ve pa-tɔ jɔ̂mɔ̂ Yēšûʔ Khìʔ G̈ɨ̀-ša ve Yâ-phu tìʔ thâʔ cu qo, co-tìʔ-ha-tìʔ g̈a tù ve qa-mɨ̀-khɔ̂ ɛ́ tê-mà qa šā.</p>
<p class="p2">G̈ɨ̀-ša Yâ-phu Yēšûʔ thàʔ nɔ̀ hàʔ yù lò…</p>
<p class="p3">nɔ̀ co-tìʔ-ha-tìʔ g̈a tù yò.</p>
</doc>